\input{../preamble.tex}

\teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}
\printtask{

\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Заключительная контрольная}{9 класс}
\libproblem{theory}{kinematics-pendulum}
\libproblem{savchenko}{1.5.3}
\libproblem{rayon}{2015-09-2}

\vspace{1.5cm}

\taskpic[5cm]{Найдите сопротивление $R_0$ цепи, показанной на рисунке. Сопротивление каждого резистора $R$ (за исключением трёх).
\answer{$ \frac{2}{3} R $}
}{
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
    \pgfmathsetmacro{\a}{atan(3/2)}
    \pgfmathsetmacro{\r}{ .05 * sqrt( 1 + 1.5 * 1.5 )  }
    \node[contact, info' = {$A$}] (A) at (0, 0) {};
    \node[contact, info' = {$B$}] (B) at (3, 0) {};
    \node[contact] (C) at (0, 1) {};
    \node[contact] (D) at (3, 1) {};
    \node[contact] (E) at (0, 3) {};
    \node[contact] (F) at (3, 3) {};
    \draw (A) -- (C) to [resistor = {info = {$2R$}}] (E) 
    				 to [resistor = {info = {$2R$}}] (F) 
    				 to [resistor = {info = {$2R$}}] (D) -- (B);
    \draw (C) to [resistor] (D);
    \draw (E) to [resistor] ($(0,3)!.95!(1.5,2)$) arc (90 + \a : -90 + \a : \r) 
    to [resistor] (D);
    \draw (C) to[resistor] (1.5, 2) to[resistor] (F);
\end{tikzpicture}
}

\taskpic[7cm]{
	Какой ток потечёт через резистор сопротивления $ R $, если его подключить к клеммам $ A $ и $ B $? \\
	Нарисуйте схему эквивалентного источника и определите (с доказательством) его параметры ($\mathcal{E}$, $r_0$).
}{
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
	\pgfmathsetmacro{\r}{1.5};
	\draw (0,0) to [battery={info={$\mathcal{E}_1$}}] ++ (0, \r)
		to [resistor = {info={$r_1$}}] ++ (0, \r);
	\draw (1.2 * \r,0) to [battery={info={$\mathcal{E}_2$}}] ++ (0, \r)
		to [resistor = {info={$r_2$}}] ++ (0, \r);
	\draw (2.4 * \r,0) to [battery={info={$\mathcal{E}_3$}}] ++ (0, \r)
		to [resistor = {info={$r_3$}}] ++ (0, \r);
	\draw (0, 2 * \r) to ++ (3 * \r, 0)  
			to ++ (0, -.5 * \r) node [contact] {} node [right] {$B$}
			(0, 0) to ++ (3 * \r, 0) 
			to ++ (0, .5 * \r) node [contact] {} node [right] {$A$};
\end{tikzpicture}
}
}

\end{document}
